外交部：不會普通話 談何人權

中共駐哈薩克大使張霄近日談及新疆問題時說，一個現代人如果不會讀寫本國通用語言文字，不懂現代婚姻涵義，沒有基本勞動技能，除被「三股勢力」洗腦和利用，還有什麼其他人權可言。但他這番話隨後遭到網友熱議。

中共駐哈薩克大使館十五日披露張霄接受哈薩克聯合採訪，張霄在受訪時為中共的新疆政策辯護，還指控外界對新疆再教育營的諸多報導是「假新聞」。

張霄否認新疆有所謂集中營，重申官方名稱是「職業技能教育培訓中心」（教培中心）。他也談到「教培中心」的普通話教育對於中共穩定新疆局勢的重要性。

張霄表示，「教培中心」不是監獄，而是面向全社會的學校。辦學目的只有一個，就是把人教育好，不讓好人變壞人。學什麼？一學普通話，確保所有中國公民能聽懂、說出、寫下中國通用語言和文字。這是任何一個文明國家對本國公民的基本要求和培養義務。

張霄又說，「試問，一個現代人，如果不會讀寫本國通用語言文字，不懂現代婚姻涵義，沒有基本勞動技能，只會在家奴役妻子或被『指定的』丈夫虐待，那麼，除了被『三股勢力』洗腦和利用的所謂『人權』外，還有什麼其他人權可言？」

張霄宣稱，「教培中心」沒有酷刑，只有對「人權」的尊重和保護。和某些假新聞相反的是，「教培中心」充分尊重學員宗教信仰自由和風俗習慣，提供包括清真食品在內的各類飯菜，供學員自主選擇。

連登仔：中共德政

香港人仲唔仆街

香港人唔識就冇人權

唔殺人怎爭取什麼權

不會讀寫本國通用語言文字 > 支那大媽去日本唔識日語, 去美國唔識英語
不懂現代婚姻涵義 > 支那人國傳技藝假結婚
沒有基本勞動技能 > 支那人移民去外國就係唔想勞動

說得６６６６６６６６６６
香港男的做奴隸，女的做性奴

人權宣言用中文寫？

蝗蟲唔識廣東話唔識英文都享有福利，就係child登兒口中嘅人權

明日香港

香港人識普通話都唔可以評論大陸啦

97前 香港人是可以鬧共產黨的

連登仔：今次就撐中共喇

不會讀寫本國通用語言文字 > 支那人黎到香港唔講香港通用語言
不懂現代婚姻涵義 > 支那人假結婚攞HKID
沒有基本勞動技能 > 支那人搶公屋攞綜援
支那人

不會人權 談何普通話